泛民建制謀合作 收回醫委權力 由立會修例放寬引入海外醫生(包括大陸海外地區 )

醫委會早前否決豁免有限度註冊海外醫生實習的所有方案，被立法會多個黨派追擊。醫委會主席劉允怡前日回應說：「佢哋唔滿意，咪立法囉，攞返（醫委會）一部份權力，攞返全部權力囉！」民建聯及民主黨馬上響應，昨日表示會提出私人條例草案，修訂《醫生註冊條例》，放寬引入海外醫生。其中民主黨要求醫委會增加非業界代表委員，及引入類似新加坡的海外醫生免試執業模式。公共醫療醫生協會表示，醫生專業自主受《基本法》保障。

民建聯立法會議員蔣麗芸表示，過去半年就提私人條例草案修訂《醫生註冊條例》進行研究，下周會公佈草案內容。她認為即使醫委會通過有關豁免實習的方案，也未能解決醫生嚴重短缺問題，故必須修例。該黨另一立法會議員葛珮帆亦表示，政府應收回醫委會有關引入海外醫生的權力。

民主黨立法會議員黃碧雲表示，即使醫委會下月通過有關豁免實習方案，也會同步研究並提出私人條例草案，修訂《醫生註冊條例》。

香港 HKU MBBS CU MBCHB 係神科 ？？
真係人唔笑狗都吠

希望大陸醫生只醫樓主，新香港人同民賤聯

你咪傻啦
立法會被政府控制左 你吹佢唔漲

我開 post 係想同班細佬講
唔好鳩沖舊時香港神科

我唔想遲下睇醫生要畀紅包

就算放大陸醫生落黎都冇所謂,而家跟本就睇撚唔到醫生!